<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Palmahim</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string-array name="page_titles">
        <item>
            חזון בסיס פלמחים
        </item>
        <item>
            אבטחת מידע
        </item>
        <item>
            נוהל 9
        </item>
         <item>
            דרכי הגעה
        </item>
         <item>
            קבע
        </item>
         <item>
            נהלים
        </item>
         <item>
            נהלים
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="page_bodys">
        <item>
חזון:
\n
\n
בסיס לוחם ושותף מרכזי בהגנה על המדינה, בפעילות מבצעית רציפה בשגרה ובחרום, תוך שיתוף פעולה בין כוחות אוויריים לכוחות הקרקע.
המפקדים, בכל הדרגים, מובילים את פקודיהם, תוך מתן דוגמא אישית וחינוך לערכי צה"ל.

הבסיס מעודד חתירה למצוינות, איכות וחדשנות טכנולוגית, המהווים מכפיל כח מבצעי על הקרקע, באוויר ובחלל, תוך שיתוף פעולה בין יחידותיו.
הבסיס מהווה בית לכל חייליו, תוך טיפוח והכשרת האדם כמקור העוצמה בביצוע כל משימה.


תולדות הבסיס:

הבסיס נוסד בשנת 1963 וקם כבסיס ניסויים סודי בזכות השטחים העומדים לרשותו. בשנת 1979 החל לשמש בסיס פלמחים כבסיס הטיסה המוביל בתחום הכטב"מ והמסוקים. בסיס פלמחים הוא בסיס טיסה של חיל־האוויר הישראלי המכיל בתוכו יחידות מבצעיות רבות, טייסות תמיכה, יחידות טכנולוגיות והוא מהווה בסיס לשיגור טילים ולוויינים. הבסיס נמצא במיקום גאוגרפי ייחודי ומוכר על־ידי רשות הטבע והגנים כשמורת טבע. בתחומי הבסיס נמצאים אתרים ארכיאולוגיים ואתרי מורשת רבים.

שמו של הבסיס נקרא על שם קיבוץ פלמחים הסמוך שהוקם לאחר מלחמת העצמאות על־ידי קבוצה של יוצאי הפלמ"ח.


אזור גאוגרפי:

שמורת הטבע פלמחים נמצאת בקו תפר בו מתלכדים מספר רצועות גיאוגרפיות המאפיינות את מישור החוף הישראלי: רצועת החולות, רכסי הכורכר, גבעות החול האדום ועמק המרזבה. אזור הבסיס משופע בבעלי חיים שלהם מאפיינים מדבריים - צבאים, גרבילים, חמוסים, חזירי בר ומכרסמים אחרים, בנוסף לנחשים כמו נחש הצפע הנפוץ באיזור, קיפודים, תנים, חוגלות שפני סלע ועוד.
        </item>
        <item>
מכלול האמצעים הננקטים לשמירה על המידע המסווג הקיים בבסיס ויצירת תמונת המודיעין הרצויה לנו בעיני האויב (כלומר, מה היינו רוצים שידעו עלינו ומה לא).
\n
\n
חשוב לציין שאבטחת מידע הוא התפקיד של כל אחד ואחת מאיתנו ולשם כך ישנם מספר כללים שאין לעבור עליהם, חלקם מופיעים כאן וחלקם תלמדו בהמשך. האויב משקיע מאמצים מודיעיניים רבים לאיסוף מידע עלינו - שמירתכם על ההנחיות חשובות לבטחוננו.
\n
\n
אישור כניסה:
\n
עם קליטתך לבסיס תצויד באישור כניסה שיונפק עבורך בגף אבטחת מידע, הנמצא בכניסה לבסיס (בסמוך לש.ג. צפון). יש לשמור היטב על האישור מפני אובדן.
\n
\n
אבטחת מסמכים:
\n
יש לאבטח מסמכים צבאיים (כולל תעודות) ולהיזהר מאובדנם. בכדי להוציא מסמכים צבאיים משטח הבסיס נדרשים אישורים מהגורמים המוסמכים.
\n
\n
במ\"מ (ביטחון מערכות מידע):
\n
על מנת לשמור על הרשתות הצבאיות מפני פגיעה בשוגג, יש לשמור על הכללים הבאים:
\n
1. אין להכניס/להוציא מדיה מגנטית משטח הבסיס.
\n
2. חל איסור על הבאת משחקים/תוכנות למחשבי הצבא והעברתם ברשת.
\n
3. חל איסור לחבר מחשב צבאי לרשת האינטרנט.
\n
4. חל איסור לחבר כל התקן USB למחשבים צבאיים.
\n
\n
מייל ברשת שביל החלב:
\n
על מנת לקבל USER לטובת עבודה עם מייל צבאי ברשת שביל החלב יש לעבור קורס USER המכשיר אותך לעבוד בסביבה רשתית.
\n
\n
מסירת מידע:
\n
אסור למסור ידיעות אודות צה"ל בשיחה או בטלפון, פרט לידיעות הנמסרות לגורם מוסמך במסגרת התפקיד ובאישור מפקד.

מגע עם עיתונאים:
כל מגע של חייל עם עיתונאים (באופן ישיר או עקיף) יעשה באמצעות דובר צה"ל, לאחר קבלת הוראות מגורמי ביטחון שדה ובאישור המפקד. במידה והנושא אינו קשור לצבא, יש לקבל הנחיות מאבטחת מידע.
\n
\n
צילום:
\n
אין לצלם מתקן צבאי, ציוד או חיילים בתפקיד.
\n
\n
ביקורים:
\n
לחבריך ולבני משפחתך יתאפשר לבקרך בפארק המבקרים בכניסה לבסיס (בסמוך לשער צפון).
\n
\n
אין לדבר על נושאי צבא מחוץ לבסיס, בדגש מיוחד על שיחות חולין ברכבת או באוטובוס, ובשיתוף ברשתות החברתיות.
\n
\n
\n
משרד הרישום הבסיסי:
\n
\n
במשרד זה תתודרך לגבי צעדיך הראשונים בבסיס ולגבי הצבתך ליחידה החדשה. המשרד נותן גם כן שירות דואר ודרכו ניתן לשלוח ולקבל מכתבים וחבילות אזרחיות.
טלפונים: .2344 ,2203 ,2202 ,2969
משרד הרישום ממוקם ברחבת הלב
\n
\n
\n
משרד תשלומים:
\n
\n
משרד תשלומים מטפל בנושאי החזרי הוצאות נסיעה, הוצאות לינה, עדכון חשבון בנק, הזנות תארים וגמולי השתלמות.
טלפון במשרד: 2006
משרד תשלומים ממוקם ברחבת הלב
\n
\n
\n
יוהל\"ן (הטרדות מיניות):
\n
\n
בשנת 2001 הוקם בצה\"ל מטה יועצת הרמטכ\"ל לענייני נשים (יוהל\"ן). בין התחומים החשובים בהם עוסק המטה הוא תחום ההטרדות המיניות - \"איסור פגיעה על רקע מיני\".
\n
הטרדה מינית היא כל פעולה פיזית או מילולית בעלת אופי מיני הפוגעת בך. בכל מקרה של אונס או תקיפה מינית ניתן לפנות לחדר המיון בבית החולים. בכל מקרה בו הוטרדת או הותקפת, ואינך חש/ה בנוח לפנות למפקדך, הינך רשאי/ת לפנות אל מומנת יוהל\"ן בסיסית - קצינת ת\"ש חובה. 
        </item>
        <item>
על כל חייל לשמור בפלאפון האישי ובחיוג מקוצר 9 את המספר: 03-9432777 (חמ\"ל חירום).
\n
במידה והחייל נמצא בסכנת אמת יש להתקשר למספר ולדווח לחמ\"ל אשר יבצעו איכון יחד עם המשטרה לאיתור החייל.
        </item>
        <item>
            gf
        </item>
        <item>
דרגות
\n\n
זכאות - חיילים וחיילות זכאים לדרגת
רב\"ט לאחר 10 חודשי שירות, לדרגת סמל
לאחר 21 חודשים ולדרגת סמ\"ר לאחר 32
חודשי שירות. מועד הזכאות לדרגה משתנה
בהתאם למקצוע החייל ואופי השירות, כמו
כן כל זכאות של דרגה לחייל נבחנת באופן
פרטני (לדוגמא: חייל שישב בכלא/מעצר,
יהיה זכאי לדרגה רק שנה מיום היציאה
מהכלא/מעצר).
\n\n
שלילת זכאות - חייל לא יקבל דרגה באם
מפקדו לא המליץ עליו לדרגה. במקרה
כזה צריך המפקד לזמן את החייל לשיחה
ולהסביר לו מה הסיבה שבחר לעכב את
דרגתו, ולהעביר סיכום ראיון.
\n\n
שלב מקצועי - מפקדו של החייל יוודא
שלחייל יש שלב מקצועי מתאים לדרגה.
חייל ללא שלב מקצועי מתאים לא יוכל
להתקדם בדרגות. ישנם מקצועות בהם לא
מתקדמים בשלב מקצועי (לדוגמא: פקיד,
עובד כללי) ואחרים בהם כן (לדוגמא: רכז
כ\״א, מש\״ק תכנון, מש\״ק מידע). אופן רכישת
השלב משתנה בין מקצוע למקצוע (קורס,
מבחן ממוחשב, מבחן מפקד, עבודה).
\n\n
תהליך המלצה לדרגה - מפקד החייל יוודא
שלחייל שיש שלב מקצועי מתאים ויעביר
טופס המלצה לדרגה לפחות חודש לפני
מועד הזכאות (חתום ע\״י רס\״ן ומעלה).
\n\n
הענקת דרגה - דרגה תוענק רק לאחר
שהיא מוזנת. מהרגע שהוענקה לחייל דרגה
הוא מחויב ללכת עמה תפורה תמיד (ולא
עם סיכת ביטחון...) וכמו כן לוודא שברשותו
אישור דרגה. מפקד בדרגת סא\״ל ומעלה
יכול להעניק לחייל דרגה עד 7 ימים מוקדם
יותר מתאריך הזכאות (ובתנאי כמובן
שהדרגה מוזנת). לאחר שהוזנה דרגה, לא
ניתן לעכב את מועד הענקתה למעלה מ־ 7
ימים מיום הזכאות.
\n\n
קיצור פז\״ם לדרגה - חיילים מצטיינים
(בעלי תעודת הצטיינות מחלקתית),
מפקדיהם יכולים להגיש בקשה לקיצור פז\״ם
לדרגה. קיים גם קיצור לרגל יום־העצמאות.
\n\n
יציאה לקצונה
\n\n
אתם חולמים להיות קצינים בחיל־האוויר?
מקומכם איתנו!
כל חייל, בכל תפקיד/מקצוע בלהק יכול
לפנות לקצין הניהול באמצעות מפקדיו
להגשת בקשת \"קבילות לקצונה\", כלומר:
האם לחייל נתוני בסיס מתאימים להתחיל
מיון לקצונה (נתוני איכות, פז\"ם וכו\'); גם אם
קיבלתם תשובה שלילית (וגם אם נפלתם
באחד משלבי המיון) ניתן להגיש ערעור
לוועדה. משך חתימת ההתחייבות לקבע
בגין היציאה לקצונה משתנה בהתאם
לפז\"ם של החייל ביום היציאה לקורס (ניתן
לבדוק פרטנית עבור כל חייל). אז מהם
בעצם השלבים שעובר חייל מהרגע שאושר
להתחיל מיון ועד הרגע המרגש?
\n\n
שיחת הסברה לקצונה - מתקיימת בבית
חיל־האוויר בהרצליה ומסבירה את התהליך
שעובר החייל ועל המסלולים השונים
בקצונה (מנהלה, תעופה, טכני וכו\').
\n\n
מבחנים ממוחשבים - מתקיימים ע\"י יחידת
המיון החיילי בירפ\"א. המבחנים כוללים
מבחנים פסיכומטריים, שאלוני אישיות
ואורכים כחצי יום. סיום יום זה בציון עובר הוא
תנאי להמשך המיון.
\n\n
סדרת מיון - מתקיימת בבסיס ביסל\"ח
(מול מוזיאון חיל־האוויר). במשך שלושה
ימים יבחנו היכולות שלכם להפעיל אחרים,
לשמש דוגמא, להשתלב בצוות ולתפקד
תחת לחץ תוך כדי הפגנת כושר חשיבה
ואלתור.
\n\n
מבד\"ק - מבדקי קצונה שמתקיימים בבסיס
תל־השומר. אלו מבדקי אישיות שמהווים
תנאי כניסה לקורס.
\n\n
וועדות - בשלב זה אוספים את כל המידע
עליכם משלבי המיון השונים ומחליטה על
התאמתכם לקצונה ו/או על דחייה למחזור
הבא ו/או אישור על תנאי מקום.
\n\n
הכנה לקורס קצינים - מטרת ההכנה היא
להכין אתכם לקראת בוחן הכניסה לבה\"ד
\n\n
1. ההכנה היא שלושה שבועות ומתקיימת
בביסל\"ח (חיילים שרמת ההישגים שלהם
בהכנה תהיה נמוכה מהמצופה לא יוכלו
להמשיך בתהליך).
\n\n
בה\"ד 1 - במשך 10 שבועות תלמדו על
פיקוד ושליטה, דמות הקצין, רוח צה\"ל, יכולת
רובאית, מנהיגות, הדרכה, ייצוגיות, ניווטים
וכו\'. הקורס מתקיים בבית הספר לקצינים
במצפה רמון. בתום הקורס תקבלו סיכת מ\"מ.
\n\n
השלמה חיילית - השלב האחרון שבסופו
תקבלו את דרגות הקצונה. במסגרת
ההשלמה תתמקצעו בתחומים בהם תעסקו.
ההשלמה היא בבסיס עובדה.
        </item>
        <item>
1. מגורי חיילים וחיילות:
הכניסה למגורי בנות ע\"י בנים אסורה.
הכניסה למגורי בנים ע\"י בנות אסורה.
\n\n
2. בשעות שלאחר שעות העבודה והן בהליכה
וחזרה ממתחם הספורט יש להתהלך בלבוש
הולם, משמע - יש לנוע בחולצות ולא בגופיות
ובמכנסיים קצרים באורך של ברך ומטה.
\n\n
3. במהלך שעות הפעילות - יש ללבוש את
המדים בצורה תקנית, עפ\"י הפקודות.
\n\n
4. החל מהשעה 22:00 אין יציאה וכניסה
לבסיס, אלא אם ניתן אישור כתוב ממפקד
בדרגת רס\"ן בלבד.
\n\n
5. החל מהשעה 23:30 חל בבסיס כיבוי אורות.
חל איסור לנוע מחוץ לחדרים החל משעה זו.
\n\n
6. מדיניות ונורמות:
גאוות יחידה ומורל הם הבסיס ללכידות
חברתית החיונית בלחימה.
הופעה אישית ועמידה בזמנים ללא פשרות.
שאיפה לחיסכון בכל תחום ועל ידי כולם.
מראה הבסיס ואיכות הסביבה - כערך וחינוך
לאזרחות טובה.
\n\n
7. קווים אדומים:
הטרדה מינית, אלימות,
סמים, אלכוהול, גניבות
\n\n
8. דין משמעתי:
כל חייל יכול לקבל חוברת דמ\"ש (דין משמעתי) 
מהשליש/קצין הניהול של יחידתו
בכדי ללמוד על חש\"ץ (חוק שיפוט צבאי). לידיעתכם,
אי ידיעת החש\"ץ אינה פוטרת מעונשו.
\n\n
דגשים כלליים
\n\n
כומתה - יש לנוע עם כומתה תמיד (גם
בתוך מבנה), וכמובן גם על מעיל. יש לוודא
שהכומתה ללא חורים, לא בלויה וללא סיכות
או תוספות למיניהן.
\n\n
סמלים - יש לנוע תמיד עם תג המטה. יש
לענוד סיכות לפי הנהלים. חל איסור לנוע
עם סיכות מיחידות קודמות (להוציא קורס
נרכש).
\n\n
חולצה מתחת למדים - אין חובה לנוע עם
חולצה מתחת למדים. מי שבוחר לנוע עם
חולצה מתחת - צבעה יהיה לבן (או חולצה
שנופקה בגיוס).
\n\n
מעיל - אין לנוע עם מעיל פתוח, יש לרכוס
אותו עד שני שליש גובה.
\n\n
פק\"ל כיסים - יש לנוע תמיד עם תעודת
קצין/חוגר, דיסקית על הצוואר, פנקס שבי,
אישור דרגה (לחיילי חובה) ואישור מטווח
בתוקף.
\n\n
מדי הקבע החדשים - מנופקים לקצינים
בדרגת כתף סרן/נגדים בדרגת כתף רס\"ל
ו/או נגדים שיצאו לקצונה מדרגת רס\"ל
ומעלה ו/או קציני ייצוג ויח\"צ שקיבלו אישור
רשמי ממחלקת פרט, בטקסים ואירועים
רשמיים בלבד.
\n\n
דגשים לחורף - חל איסור לנוע עם כובע
גרב. מותר לנוע בחורף עם כפפות בצבע
שחור בלבד. צעיף - מותר בתנאי שהוא
בצבע שחור חלק ללא כיתוב רקמה או סמל,
הצעיף ייחבש יחד עם מעיל ובשום אופן לא
בלעדיו, שולי הצעיף יוכנסו לתוך המעיל,
המעיל יהיה רכוס.
\n\n
נעליים - פטור קבוע מנעלי צבא מחייב
ניפוק נעליים בהתאמה אישית מהאפסנאות.
\n\n
דגשים לבנות
\n\n
שיער - יהיה אסוף ע\"י גומיה או סיכה
בצבע שחור. אסור \"קליפס\". השערות יכולות
להיקלע רק בצמה אחת מרכזית אשר
אוספת את כל השיער האחורי.
\n\n
לק - אסור קישוטים או ציורים. דוגמת
הלק תהיה אחידה בכל ציפורני הידיים/
רגליים. לחיילות בחובה - מותר לצבוע את
הציפורניים בצבע אחד אחיד לכולן ורק
בצבעים: שקוף, וורוד בהיר, לבן בהיר. לנשות
הקבע - מותר עד שני צבעים, ללא הגבלת
הצבע.
\n\n
גרביים - לבנות או שחורות, חלקות וללא
ציורים.
\n\n
הנעלה - חיילות חובה ינועו עם נעליים או
סנדלים שנופקו בגיוס בלבד!
\n\n
מדים - חל איסור לבצע שינוי בחולצת או
מכנס המדים, מבחינת הצרת החולצה או
שינוי גובהו של המכנס.
\n\n
דגשים לבנים
\n\n
שיער - יש לנוע מסופר בתספורת תקנית
קצרה ע\"פ הפקודות.
\n\n
חולצת מדים - באם מקפלים את השרוול,
יש לקפלו מעל המרפק.
\n\n
גילוח וגידול זקן - חייל יהיה מגולח תמיד
או מחזיק באישור לגידול זקן. כל חייל חובה
או משרת קבע חייב תמיד לנוע עם טופס
חתום ע\"י קצין בדרגת רס\"ן ומעלה.
\n\n
כל חייל חובה/קבע זכאי לגדל זקן, כל עוד
מתקיימים התנאים הבאים:
\n\n
א. באם חייל התחיל לגדל זקן והחליט לגלחו,
לא יורשה לגדל שוב עד חלוף שנה (אנשי
קבע - חצי שנה).
חייל לא יהיה רשאי לנוע עם זקן שאורכו
כאורך זיף בן־יומו אלא בתקופה שבה התחיל
לגדל את זקנו. חייל לא יהיה רשאי בשום
מקרה לקצץ את זקנו לרמת זיפים.
\n\n
ב. חייל המקיים אורח חיים דתי: יכול להגיש
בקשה ע\"ג הטופס כמו שאר החיילים (יכול
להחתים מפקד או רב).
\n\n
ג. חייל עם אישור רשאי לגדל זקן מלא -
מהפאות ועד הסנטר או זקן חלקי (צרפתי)
שמתחיל מאמצע הפנים יורד עם הסנטר
וכולל שפם.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="page_images">
        <item>
            null
        </item>
        <item>
            null
        </item>
        <item>
            null
        </item>
        <item>
            null
        </item>
        <item>
            null
        </item>
        <item>
            null
        </item>
    </string-array>

</resources>
